有咩特徵你一睇就知係西工

勞工假
7日大假
輪班輪休
超過5k新人獎金
大家請出招

2個月辭職通知

補充：無Medical insurance

返6日

勞工假 -有
7日大假-冇
輪班輪休-冇
超過5k新人獎金冇

無輪班係好事。
但可以無大假咩？
你返咩工？

濕9裝修佬

6日工
6日AL
12個鐘
打卡
1個鐘食飯

6日al唔係犯法?

人工低過50k

有冇飯鐘錢

工廠區港資細公司

Jobsdb一年四季都請緊人個D

上司係中老年女人

應該話未去到manager grade就要2個月通知

冇寫明 5 day work 直接skip

Second interview

appointed on civil service probationary terms for three years

長期放係招聘app請人

面試篇：
見工個陣係咁踩你
要second/third in
Written test要做一個鐘以上
Interviewer西口西面
Interview要candidate等半個鐘以上

福利篇：
7AL（做夠1年先俾放）
5.5/6 day
人工包含N種allowance/勞工獎（好易就會冇）
無償OT PAY/無補假

公司背景篇：
中小企
港資/日資/台資
工廠區

公司制度篇：
返工放工打卡
Office雜亂無章
電腦仲用緊window xp 甚至更舊
Office裝cctv對住員工做野
廁所衛生差

好詳細

廁所真係好重要

刻苦耐勞
能於壓力下工作

公司幾勁都好
有印度佬個廁所就會臭到仆街同埋災難級污糟

中資

日資
7日AL
裝cam
人工包n個allowance
上面有哂...

唔夠100k/month

做乜唔係cv寫到明expected salary幾多
佢見太高通常唔會in
慳番大家時間

大家都唔太有經驗，份工閪唔閪唔係睇請人果份野，係睇老細\上司閪唔閪，依樣要到真入職先知，其他野都好表面，話cut你咪cut你

勤工獎 醫療福利

星期六要番工
地點偏僻

犯法架下話

日資

間公司咁閪要black list
不過出手咁低個hr又咁唔識做應該都係細公司黎
正正常常大公司見你有文有路meet到佢地basic requirement出手應該會高你個current post少少再on top有d福利咁

而家大部分工包括紀律部隊同銀行都要second in
咁樣叫閪好似over左

新人獎金永遠拎唔到

"we offer competitive salary and benefits"

19k要做d咩？

講起AL聽過最閪係咁:
有個fd佢公司都係7日AL
但唔係任你攞邊日
因為佢哋新年係跟大陸啲廠放假
咁新年佢老細就例牌冚家出阜旅行避年
冇初八佢哋都唔駛開工
所以初四到初八呢幾日係強制放假想返都唔俾你返
當然啲假就喺AL度扣

但係我個fd就唔理成日都請假去玩
因為個老細係佢老豆

表面野都唔做好
閪上加閪

全公司人數一隻手數得哂

屌我老豆做trading個間細公司就係咁
新年，十一跟支那放假
但要扣返佢al
痴撚線

In完即刻請既工

AIA

想當年我份工都係in完即請
宜家搵緊工轉

做工程7 成既工無5 days works

人工低咪西囉

咁你無直講出佢閪唔閪
因為當年

閪啦
現在仲做緊

奴工處就業網站

用windows xp我覺得未係好西
用crt 大厚肥 monitor 就係堅西工
為千幾蚊都唔care員工眼睛健康

跟我一齊返地盤啦

做人做狗自己諗

全年都請緊人既工
同急請多名

我份公廁工都係全年請人

西工不了

長期係jobsdb到請人

點解我做緊份工全部中撚晒
仲要最撚離譜sickleave一日有醫生紙都扣800至1000一日

港資細公司 ,老細(大股東)知道你個名?

mpf都寫落benefit到既job ad一定係閪工

我份工請新人明明就16k
但係廣告寫20k
真係好仆街

公司Office無裝修，天白牆白加埋地下19地毯，而且又無任何裝飾野

依啲九成都係閪

咁靚又唔嗅，你咪打機打耐啲囉

福利：salary provided

強積金都話係福利果D

Sick leave無錢

出手低

一見工就話減人工

我份工係扣1000蚊
無錢已經好好了

5.5日

聯和

5.5日唔算西工啦

5.5日閪定長短週閪

最閪果份，個經理用左接近一個鐘遊說我做

好似推銷咁

辭職後一年半內不準另覓相關工作。

d公司咁留人留得勁陰險
求職網唔講，到簽約先列埋落去

問你salary Ge 底線

咁既工應該好高人工

打風都要返果d

如果 25萬人工一個月呢？
要三個月通知

唔係啊
一間大公司黎
而且個個都知人工below average

而家做做下 chur到爆又人工唔可觀
先知道佢流失率高既原因

外資都唔係好好多hnm full time得萬2定萬一 12日al 8個鐘 5日 好似好好 但係店長同經理成日係鋪頭搞promotion果時叫你買野 推高營業額 賺到既錢又比返公司

同樓上個簡介一樣
做過一份
1. 7日AL，未做夠一年唔俾放，跟勞工假
2. 人工人人唔同任人開，10K-15k不等
同工不同酬
3. 請假扣人工，按比例扣返
4. 一星期52個鐘，4日10個鐘，1日12個鐘
5. OT係絕對，1小時基本，有時夜晚11點先走得
6. OT絕對冇補水，但因經理唔走冇人可以走
7. 公司內有閉路電視，經理更會瘋狂巡邏，監視工作進度
8. 公司位於工廠區，交通不便，荒蕪之地
9. 限叫外賣於公司用餐，外餐1點到左唔俾食，只可以等到2點半左右先
10. 晚餐又係，基本上要完成手上工作先可以食飯，平均9點用餐
11. 老屎忽充斥，因新人不斷更替，舊人蝦蝦霸霸
12. 工作量不斷加，見人追到target就加大個target，務求追到先可以放工
13. 假日前後要無限量無薪OT，凌晨時份先放工但無補水
更加莫講有交通津貼
14. 8號10號風球都要照返，絕無雙糧之說
15. 每月假立勤工獎1.5K，請病假或遲1分鐘立即失去
16. 經理毫無管理經驗，中五畢業，政策朝令夕改，公司只屬中小企
17. 公司並無雜務阿姐，員工輪流替所有員工倒跨下垃圾，要掃地不在話下，不少大學學歷同事要卑躬屈膝，無一幸免
18. 辭職員工被迫購買散水餅，由經理午膳時間帶去買

所有全屬某一公司，勿相認
利申：做過，屌哂佢地老母

呢啲條款唔似留人
似防止利益衝突或失商業機密
Sales? Business Analyst? 做投標嗰啲？

第16點說明一切
但有個問題，點解仲去做？

有頭髮，邊個想做癩痢

邊行？

閪工三寶
六日
勞工假
7日al

個圈好細，基本上好飽和
所以讀完既人都被迫入去做狗等機會走
而呢間西公司長期出出入入
大撚把人肯做
最新好似出8k就大把fg一車車咁入去

second in先走黎叫你減少少

我打十號風都要番

要讀嘅又行頭細？

搶撚住去做

三年Probation period

係唔係弱智架，俾唔起錢就唔好煩住人啦

Part time 性質
但要6個月離職通知期
香港公司
連鎖式畫畫學校

仲俾你放有薪年假al都當福利個啲

呢d

好大官威

見過一份中晒

我而家呢份都係，稅後約2千五鎊一個月（30%稅），一年放28日（包bank holiday)，一日8個鐘，五天工作制

咁仆街
如果搵咗佢會唔會知

之前做過一份出入口港資細公司

最大問題係 老細(大股東)認識junior員工
有咩事就會打比你 miss左call試過5分鐘內在打10次
試過凌晨3點打過黎叫我聽朝要做D咩
我心諗:有咩事聽朝講唔撚得?

橫掂都係做垃圾位 我寧願去傳統大公司做垃圾位好過
港資細公司真係不了

閪中之閪

123日有薪假期
計埋每星期2日例假
第一次見job ad咁寫

除三大補習社外嘅中小型補習社，例必閪！（如果間野係主打中文教學，入面支那教畜佔多數嘅話，對港人員工嘅閪力加成100% up）

1. 超長辭職通知期（if 你9月入職，就算辭職，都要6月30號先比走）
2. 簽約時先話你聽job ad個人工數係包你勤工 （勤工超易無）
3. Sick leave無薪
4. 7日AL
5. 支那同事有優先拎AL權，你要頂佢d班
6. 到港人放假時，支那同事唔駛頂你d班，你要番嚟時自己死掂d補堂時間
7. 支那同事有優先揀學生嘅權利
8. 辭職但有AL剩，無得提早離職，亦唔會補水。只會比你臨last day前一個月，每日遲兩三個鐘番工及早一個鐘放工，從而扣足所剩AL嘅相應番工時數。

mpf都寫落員工福利度

應該唔係香港啦?

屌!係呀係呀
車費都蝕鳩埋

廁所差乜lu都唔洗講

見過福利果到寫每月4日假，mpf，7日大假 其實班友知唔知咩叫福利

有輪班輪休已經算係

Second in 碎料啦，
最近我最慘痛嘅經驗，係要你in 4次，但最後唔請之餘，要打去問先知落選，個接線仲串到話：「你當你自己喺waiting list囉，咁答到你問題未？」

on9 in4 次你估見國家主席呀

我嗰行人多過工，無計

轉行

我年紀好難轉行架啦。

無知一問

最近睇中一份日資工
經理位

請教下日資公司有咩特別野？

係咪好刻薄？

慘情

超過2次唔會再去
又唔係咩高級職位

人工過30k，人窮志短，無計

保安，揸車，洗碗，清潔
呢啲幾時都做得啦

我都想知
因為原來而家好多工都有類似既條款

面試已經知九成，通常有以下特徵：
1.佢講多過你講
2.不斷吹自己公司，濕鳩sme講到自己龍頭咁
3.講明最好做夠幾耐先好走，試過見一份話最好做夠3年
4.強調我哋啲同事好勤力，成日做到唔願走，有時會拎埋啲嘢返屋企做

如果jun位一年半係太西
Jun位3個月至半年
M grade半年至一年
我覺得都接受到

人地唔使食飯咩

打卡

仲有：
在職培訓
良好升職機會

份工本身要OT係一回事
但JD寫明要work under pressure嗰啲可以不理

5 days work
當福利

Salary provided
都係賣點

咁個一年點算
唔駛開飯

逼你唔辭職
或者令你儲夠好大舊錢先敢辭職
都係仆街

未結婚
無仔女

難頂指數 ^10

經垃圾agent既

福利果度寫埋強積金落去

食q返6日又正常喎

得半粒鐘食飯

job advertisement
benefit果項乜柒都無

聽個fd講：鑽石山某細酒店，請保安，輪休輪shift，6天工作，得12.5k。hr千叮萬囑interview要dress code

個fd say no之後，hr仍然狂打嚟，叫個fd唔好咁快做決定，in左先

屌你老母你都戇撚尻
辭職做第間關你撚事咩
你間公司係掂 員工就唔會辭職啦
整埋D閪條款逼人留係到
好撚肉酸

一入去周身唔聚財

準時出糧
勞工假

你應該未做過啲接觸好多公司confidential資料既工
冷河期係銀行界/ibank好普遍
好多公司sales / analyst位或者做到management級數都會有

但如果jun位要人過冷河一年半係太長

見過間日資公司 一見工就同你講請sick leave 要扣al 仲要本身得7日al 然後問我下星期返唔返倒工 睬你都有味

老老實實我真係未做過呢 d 位所以唔知
但有 d 要過成年冷河咁個個人咪成世唔駛轉工?

咁佢都誠實，唔係入到去做先講

以我所知
日本公司係冇paid sick leave
唔知係香港既日資多唔多係咁

勞工假 加未做夠一年唔放得年假
加頭三個月紅日假扣錢
加試用期後加500之後冇加過

Sales工
隨時office都無位你坐
你跑到數就夠

中中地

以我所知
如果係jun位去返同行jun位
有啲冇咁西既公司唔會揸得咁正
佢咁寫只係保障自己有追究權力
事實上會唔會執行係另一件事

但如果本身做到好高位
同行其他公司想請你
真係願意等你過完冷河先請
有啲公司仲肯係你過冷河期間出住糧等你
當然前題係你本身好有料啦

返荔枝角長沙灣果d
十份有八份都係西工

解釋得好詳細
唔該晒

公司除左7日AL之外乜柒福利都無，仲要做夠兩年先加一日

但五天工作，每日工作7小時，中間一個鐘食飯，即實際6小時工作，工作量適中，唔會太忙又唔會太得閒，人工$19K - $20K 算唔算西工

好工黎啦

好撚仆街

所有要返6日既工

7日AL

拎份約返屋企唸下先,之後放飛機

on9
呢d工肯定長時間無人工加
你返放又要時間
不如搵份
工作8小時25k好過

咁又好難講
如果本身物慾唔高
又想多私人時間做自己野
就唔錯

咁不如搵份返4日

4日除左part time仲有咩
Part time又好難20k

有呀
之前搵到份
太hea 辭左
做處理設訴
電話+email
我就係全term人
21k

衣家好似拆左2個位

當其時合約寫明係咁，冇犯法

不平等條約
鳩做博炒
睇下邊個驚，

點會呀
僱傭合約都唔可以亂來
除非undertake左果3皮野係training fee之類

打卡，遲到扣錢
但OT冇補水

咩公司？
邊行？
4日21k正常工作量
去邊度搵

jobs db
寫文書處理同處理投拆
實際工作4日
自己安排時間
工作量一般
你做得快就可以收工
做得慢就ot
21k算多咩
d email幾乎全英文 覆又要英文
雖然我都係用google
做完要留record

講真我覺得某d公司要普通職員處理埋一般投訴真係好on9

一個唔可以屙屎既廁所已經定生死

投訴大把
粗口大陸用語咩都齊

電訊？

Part time嚟講算好正

全職嫁
你唸下投訴呢家野咪係左推右推
你又幫唔到佢(無權)
多數機械式回覆
時間解決一切
你肯覆佢,佢個心舒服d又可以等多陣

未入職已經話遲到扣錢

扣100分

好多份都會有

佢做乜撚姐佢，又出唔起錢又要人幫佢賣命

Agger

垃圾公司

Job ad冇提過人工但就話salary provided

間公司做物流手機零件配件，寫字樓連倉重細過屋企，一個老闆四五個員工

之前有間agency 比個offer係保險公司做後勤支援，工作負責資料輸入， 日打夜打客戶資料入系統內，系統分流咁上下。我打算做一個月多啲，記得合約上寫入職後辭職都要一個月通知，佢炒我就七日通知
搞到我做左兩個星期就遞信

好多公司鍾意恰人/大人唔識勞工法

勞工合約簽左都唔等於100%有效, 要勞資雙方對等

枱底有箱杯麵

＋單身

係囉，想容易炒人，但唔俾人過塘

乾收銀5 day work

介紹比我
依家返工成隻狗咁

呢個唔好亂搞
之前唔知係唔係香港
有個人因為呢個問題嘈上法庭
好似最後係講如果佢迫人唔準用相關技能搵相關工佢作
會對佢生存構成影響
而佢無法再維持正常生活同開支
最後係容許咗佢可以正常跳船

舊公司無權咁做, 合約寫住都無用

地盤仔

小學雞唔好入來扮大人

lm

要打卡
無pantry,無靚咖啡機
無receptionist

諗深一層
轉工賭得最大多數係上司&同事關係

上司閪
就算公司福利中上
都係地獄

不過見工時好難睇得出
祼辭急搵工最易中招

通常老細房自己有一部

求介紹

其實如果照搵到相關工
舊公司可以做d咩
又冇得迫人賠錢
唔通叫新公司炒左果條友咩
人地啋佢都有味

見工踩真係

唔係架
高過佢budget 都好多公司叫你嚟見
跟住壓價

佢憑咩覺得人地會減人工做佢份工

奴工處搵得到既所有工

除咗管理層之外都唔應該有呢啲條款
經理都唔係咩高級管理層

咁嘅工都有人做？
直程係做奴隸喎戇鳩

絕無吹水
做到呢份出黎無野難到你

你5日番既時間分分鐘仲多過人地6日

輪班, 輪更
7日年假.
勞工假.
返6日.
勤工獎
連續4日病假先有有薪病假

Facebook登招聘果啲

第一年唔準攞AL

問題係
做咩要做？

而家先收工呀屌你老母

1. 公司裝cam 試過有次食錯野連續柯左3次 老闆即刻打電話「關心」我
2. 唔俾用手機 公司有locker幫你鎖住 屋企人有急事只可以打電話返公司 由「秘書」再通知你
3. 食lunch一定要叫外賣 食緊如果見多人打黎都要照聽電話
試過食緊飯 突然有電話打黎 同事唔係食飯但無聽之後屌我
4. 部分員工係老闆親戚或者fd底
5. 9成都係老屎忽 人際關係極複雜
6. 輪班輪放 一早寫左有事要放因爲老屎忽要放焗鳩你換
7. 病假扣錢 返到公司仲會質問你小小事就唔返
8. 返左工突然通知你今日改更

以上種種出現係同一份工
最後老闆補錢叫我走人

巴打捱到真心好野

In 果時個老板講得重多過我，重即時search自己名話俾我知佢有幾勁，結果搵咗好耐先得一篇報道
話自己上一間公司執咗係因為做得太大，第二日返工office得二個人就知咩事
之後返咗一日Send email就冇返lor

巴打點樣倒米令到老闆貼錢送你走

老闆話我太多野講影響其他同事 但其實我好少同d老屎忽講d乜
係有日返返下俾人叫入房叫我聽日唔洗返

未睇晒我估十頁裡面開少過5個公司名

所以香港人, 算啦. 記得聽日準時返工啦

舊工廈好多都西
甲級寫字樓多數都好

1.一個月六日假
2.七日al
3.OT冇補水
4.10小時工作
5.冇水供應
6.紙巾有限提供 冇哂就自費
7.長期有cctv睇住你一舉一動
8.年尾冇雙糧/花紅
9.扣錢制度 任佢扣咁 eg冇帶名牌/有客冇即刻理扣100
10.遲到扣勤工再一分鐘扣50
11.冇提供清潔用品 要清潔就要自費
12.病唔可以帶口罩

馬會

xp以下？ 有冇人仲用緊呀 除左大陸

西到震

以前做過 part time電話投注,呢世都唔會再做

仲衰過懲教

其實最難頂係我柯幾次屎就話我去蛇王
屎都無權利柯 仲會癲到數住你去左幾多次廁所

份工西唔西唔係好關份工事係關老細事
你老細西，荀工都變西工
你好細好人，西工都變荀工

屌 我個間係

之前有frd做trader 大行過大行都係3個月姐
新公司出埋3個月佢放假
年半真係on9

上一份工同你一模一樣
除咗第10，因為個份連晚餐都冇

呢個真，10間有9間都閪

多過5天工作

返工第一日已經見啲人lunch time放工都坐定定唔郁 仲同我講平時做唔晒佢地都會留係度繼續做

ageer

唔關裸辭事
任何轉工都可以更差

我知好多同事都係連登巴打
你唔會就係掛

關於醫療

屌你相認
有隻癲狗會咬人

吓但個份到俾人出去食飯

AUDIT

1999 咁1999我估到你乜水架啦

我辭咗好耐啦喎
我意思係個份工俾人出去食飯

你唔係J字頭個毒撚呀嘛
係俾呀舉手問經理囉

我諗唔係同一間公司

竟然仲有工同呢份一樣咁閪
你肯定唔係明x

西工一份

咩公司
開名啦

「辭職後一年半內不準另覓相關工作。」

會有人check到咩 ？？？

日資
遲一個鐘要補六個鐘
遲一分鐘扣廿X蚊
training係私人時間
人工包極多allowance
日日返工要影正面則面相

開名啦
可以幫助到我唔會中伏
冇人會搵你 秋後算帳